(今晚八點)無綫舊將齊撐奇妙今開台 傲兒：有競爭更好 河國榮：賺口碑

新免費電視登場 無綫舊將齊撐
奇妙今開台 傲兒：有競爭更好 河國榮：賺口碑

娛樂要聞

【奇妙駕到之頻道77】
主打合家歡節目的全新免費電視奇妙電視今日母親節開台，港人繼無綫、港台31和ViuTV後再多一個選擇。有份為奇妙主持節目的無綫舊將何傲兒、何傲芝、河國榮及邵仲衡日前出席本報「奇妙飯局」預祝開台成功，傲兒表示有競爭才會進步，河國榮則謂：「我哋拍緊廣東話節目，多唔多人睇就要睇吓香港人支唔支持！」揚言寧要口碑不要收視！

（左起）河國榮、何傲兒、邵仲衡和何傲芝四位無綫舊將過檔奇妙電視主持節目。攝影：沈健程

繼去年4月ViuTV開台後，另一個全新免費電視奇妙電視將於今晚8時於數碼頻道77台開台。奇妙電視屬有線寬頻旗下，由於永升亞洲注資入主有線寬頻交易仍有待本月29日特別股東大會表決通過，若議案被否決，有線電視不但要熄機，就連奇妙亦難以營運，估計因前路未卜，奇妙今日開台沒有任何慶祝活動，只於晚上8時播出早前錄影的半小時特備節目《星匯奇妙77》作開台慶典。

奇妙電視選擇在今日母親節開台，並於晚上8時播映開台慶典。資料圖片

（左起）傲芝、傲兒、邵仲衡和河國榮日前出席「奇妙飯局」預祝新電視台開台成功。

尋港特色

奇妙主打合家歡節目，所以選在母親節開台，並請來一班曾為無綫效力的藝人主持節目，包括河國榮主持《香港有寶證》尋找香港奇寶、邵仲衡主持《香港事．香港是…》尋找香港特色行業，而何傲芝和何傲兒主持《何家姊妹何家餐》，與不同文化背景名人藝人開餐食家鄉菜等。日前本報邀請四人於尖沙嘴出席「奇妙飯局」，預祝開台成功。
問為何不做無綫而撐新電視台？邵仲衡笑說：「我唔係唔拍，係佢哋冇搵我。我好鍾意傳統手工藝，佢哋開個節目畀我講呢啲，好似講紙紮、龍頭獅頭，我覺得好奇妙。」他直言節目帶出香港一種傳承精神，了解一班老師傅何以仍堅持理想，內容夠晒本土。傲兒則謂：「我拍過劇、飲食節目又拍過，同家姐拍飲食節目係第一次。」至於傲芝亦表示：「我係由ATV、TVB、now到奇妙，每一個都係學習機會，最吸引係我同妹妹合作，我覺得會畢生難忘。」

【《香港有寶證》 今晚9:30pm首播】
奇妙自家炮製的節目都以本土為主，希望港人睇得有親切感。

【《杜汶澤食住上》 20/5 9pm首播】

【《香港事．香港是···》 播出日期待定】

食三家禮

河國榮覺得時代改變，藝人不用簽死一間電視台：「邊度有好嘅節目拍咪去嗰度囉。」目前河國榮與邵仲衡同時為奇妙、ViuTV及香港電台拍節目和劇集，食三家禮，邵仲衡說：「電視台都係請出面製作單位去做，所有方式都唔同咗，好多新嘢，同傳統台格唔同。」眾人均認同科技進步令「電視撈飯」觀眾越來越少，一家幾口各自拿手機選看喜愛節目，令一個新電視台吸納家庭觀眾有一定困難。
河國榮就寄望：「冇人知將來多唔多人睇新開電視，惟有盡量拍到最好。我哋拍緊廣東話嘅節目，網上好多都唔係廣東話節目，所以多唔多人睇就要睇吓香港人支唔支持，會唔會睇番廣東話覺得好舒服！收視同口碑，我寧願要口碑。」
傲芝和傲兒就認為新電視台讓觀眾多一個選擇，傲兒說：「選擇多咗，觀眾又要求高啲，有競爭先可以做到更加好嘅嘢。」傲芝亦認同：「最緊要有得揀，買菜都會格價，正如我哋都會用時間選擇睇一個好嘅節目。」
採訪：魯吉、黃曉妍
場地：圓山台灣料理

傲芝（左）因為首度和傲兒姊妹檔合作做節目而動心。

河國榮認為節目有口碑比高收視更重要。

話你知：需重新搜尋77台

今晚開台的奇妙電視，使用數碼頻道77台及模擬電視播放，並非使用大氣電波傳送，而是透過有線固網傳送訊號，再經由公共天線入屋，只要使用有線固網系統大廈住戶，就可重新搜台接收奇妙數碼及模擬訊號。
不過，有線固網並非覆蓋全香港所有地方，住戶可在奇妙官網內的「查核奇妙電視網絡覆蓋範圍」搜尋所住大廈有沒有該系統。另外，觀眾亦可透過有線電視07及277高清台收看奇妙電視。

【話你知】奇妙5.14開台 對無綫威脅有幾大?

相關新聞

【街訪】「有吸引力」

娛樂要聞 4小時前

（左起）河國榮、何傲兒、邵仲衡和何傲芝四位無綫舊將過檔奇妙電視主持節目。攝影：沈健程

【《香港有寶證》 今晚9:30pm首播】
奇妙自家炮製的節目都以本土為主，希望港人睇得有親切感。

生果報大篇幅宣傳奇妙電視，未必能與一眾既有「長期宣傳大台嘅報刊傳媒」匹敵

d女好正

唔上連登都唔知今晚開台

13號睇新聞先記得奇妙14號開台

首播會播咩耶教節目？

仲未收倒呢個台…

家姐

經公共天線入屋
自動追台可收看

港聞

奇妙電視上月舉行造勢大會。資料圖片

【本報訊】免費電視台奇妙電視台號為77號，今晚開台頭炮為半小時的《星匯奇妙77》電視節目巡禮，由多位演員主持介紹節目內容，接着是播放打頭陣自家節目《帶阿媽去旅行》。如果想收看奇妙電視節目，只需要在電視機進行一次自動頻道搜索。
奇妙電視網站上載一條短片，向觀眾介紹如果要收看奇妙電視節目應如何搜台。由於奇妙電視是透過固網傳送訊號，訊號再經由公共天線入屋，住戶毋須接駁機頂盒便可以收看。因此，本港大部份的屋苑住戶，只需要當日用電視機選擇重新搜台便可收看到奇妙節目。
不過，現時本港仍有小部份屋苑住戶暫時未能收看，故住戶需找管理公司或業主立案法團於公共天線進行一個簡單接駁工序，完成後再用電視機搜台便可收看奇妙電視。根據網站上顯示，奇妙電視網絡已經覆蓋全港約234.6萬住戶。
■記者張文鈴

相關新聞

主打財經 外購劇 學者：吸引唔到眼球奇妙無驚喜難威脅TVB

港聞 5小時前

收唔到既可以經電腦睇住先

點解冇人講咁
都話哂有間電視台開

何傲 g

下邊條link 可以查到到你嗰度覆蓋咗未

請於以下名單查核居住大廈是否能接收奇妙電視廣播：

1. 請選擇居住地區 :

或

確 定 重 選

若相關的大廈未能在覆蓋名單中尋獲，表示該大廈未能接收奇妙電視信號。

我尋晚仲未search到
依家有冇訊號？

G

大廈有我住個座既名
但係收唔到 點解
係唔係我以前CUT左有線有關?

無『恐』不入 香港首個探求人類未知的恐懼節目
節目主持 ： 歐錦棠、梁佩瑚、鍾煒喬
播出日期 ： 2017年5月16日起
播出時間 ： 逢星期二，晚上11時半
節目內容 ： 恐懼無處不在，係你身邊隨時會發生你唔知嘅恐佈事情。節目將會每集擬定一個與大家設身面對的恐懼題目，例如輻射、密室恐懼、瘟疫、地震…等等。更會邀請不同嘉賓，透過有趣簡單問題，為大家深入剖析當中恐懼，再由專家解釋當中因由。每集嘉賓或主持將會接受大挑戰，克服恐懼。

好似幾正

23 min

開始

屌好atv feel